AKB48交流討論區#708 全港唯一小珠死忠

上回提要：

AKB48為現屬於AKS公司旗下之大型女子偶像團體，由著名作詞家秋元康擔任製作人，成立於2005年。AKB48秉持「可以見面的偶像」理念，讓支持者經歷和偶像一起努力、成長的過程，在將近八年間，擄獲不少支持者的忠心。AKB48從最初始的劇場公演，漸漸發展為名聲覆蓋全國的女子組合，其間，更一直堅持其組合自身為成員「往夢想步進之踏腳石」理念。由第二十張單曲《桜の木になろう》起，直至最新單曲《君はメロディー》，已連續二十四張單曲獲一百萬以上實體唱片銷量。可以說：少女們的夢想，仍只在路途的起點。

本區歡迎一切有關AKB48 Groups之討論，並供支持者互相交流、討論。

在本區討論及交流期間，支持者們應有的基本操守提示：

1.本帖歡迎會員以貼圖方式留名

2.每一對「[quote][/quote]」即為一組引用。為其他會員設想，於跟帖時宜把過長的引用刪去

3.會員間宜互相尊重，顧及彼此之感受

4.本區不嚴格禁止離題之討論，唯亦請於不影響正常討論之前提下進行，此外，對其他偶像組合之離題討論，更應嚴格減少

5.本區雖鼓勵提出疑惑，但會員在發問前亦建議先作出搜尋及瀏覽常見問題集

6.對搗亂者請保持禮貌，大多情況下應予以無視，亦可視情況作出回覆，但謹記刻意跟帖引致搗亂者更為放肆，則與搗亂者無異

7.如非特別情況，請勿短時間內貼出大量圖片

8.由於網頁禁止外連關係，請勿直接轉帖來自百度及ameba之圖片

常用連結：
AKB48官方網頁

AKB48官方網上商店

前田敦子應援論壇

台灣PTT論壇AKB48分版

日本AKB48 LOVER

SNS整合網站

一切知識的來源

常見問題集 part A

Q: 現在AKB48共有多少名成員？
A:截止2015年8月22日，AKB48共包括130成員。同時，48系組合合共超過有320名成員。

Q: 成員們的生日日期是？
A: 成員生日列表

日曆版

Q: 什麼是推？什麼是C/W曲？什麼是千秋樂？什麼是....
A: 更多其他術語解釋請參照:

Q: 上題中之連結對初回盤、通常盤、劇場盤之解釋仍是不清楚，到底它們是什麼？
Q: 什麼是大握手會，全國握手會和個別握手會?
A:初回盤，通常盤，劇場盤三者分別如下：它們收錄共通之主打曲同時，收錄了不同之C/W曲目。他們亦有不同之封面。另外，初回盤中內封全國握手劵，供支持者參加全國握手會，亦含單曲特典；通常盤中內封單曲特典。（單曲特典隨各團發每張單曲而略有變更，在此不劃一說明，請留意發單曲時之公布）。劇場盤則含個別握手劵供支持者參加大握手會／個別握手會。

全國握手會為組合於發唱片後於日本國內巡迴舉行之握手會，特點如下：握手時間相對短(2~4秒)，握手之成員為當日支持員自行於多條隊列中選擇，在開始握手會前會場有小型現場表演及活動，全國握手劵須購買單曲之初回盤取得，在會場內不定時有驚喜發布，舉行確實日期一般於握手會當日數星期前或數月前發表、具不確定性。

個別握手會為組合於發唱片後於日本國內指定地點舉行之握手會，特點如下：握手時間相對長(6~9秒)，握手之成員為於網上預購時先行抽選，成員部數有完售之可能性，在開始握手會前會場並無表演或活動，個別握手劵須預購單曲之劇場盤取得，在會場內不設驚喜發布，舉行確實日期一般於單曲發售已數星期前或一兩個月前發表。

大握手會即AKB48本隊對個別握手會之別稱，本質與個別握手會本質並無大差異，但參與大握手會之成員不單止包括AKB48本隊之成員，其姊妹組合(包括SKE48,NMB48,HKT48及NGT48)之成員亦會參與。

Q: AKB48有自家的影片頻道嗎？若想多找她們的表演及綜藝視頻，我應該往哪裡觀看？
A: AKB48 official channel: 內含AKB48大部份Music Video及其他影片。更多影片可於常用連結中之各大論壇中找到。

Q: 什麼是DD？
A: DD為「誰でも大好き」之縮寫，意指誰都喜歡。

Q: 在香港哪裡能買到AKB48的周邊產品？
A: 主要為AKB48香港官方專門店（現在閉店中）、信和中心、好景商業中心等。

Q: 什麼是偷跑？在哪裡能偷跑？
A: 偷跑指在書籍或唱片正式發售日前購入該產品。

Q: 什麼是飛碟？
A: 飛碟指不帶任何單曲特典或握手劵，單純包括光碟本身及唱片盒之唱片。

Q: 什麼是生寫真？在香港哪裡能買到？
A: 生寫真指由偶像製作公司發行，具收藏價值之3R大小相片。香港官方專門店會定期於周末舉辦每月一次，販售香港限定生寫真之活動。（因應官店閉店活動暫時停止進行）。其他類型的生寫真可以於網上從其他香港人手上購入、交換，又或於日本本地之拍賣網或販售網中購入。

Q: 有什麼網站可供支持者緊貼成員之舉動？
A: Google+，755，各成員的BLOG（於官網上成員檔案中有連結）

Q: 如何參加全國握手會？
A: 原則上，支持者應購入單曲之初回盤以獲得內封之全國握手劵。或能以其他方法搜購全國握手劵－－儘管AKS官方並不支持此做法。支持者只須帶著全國握手劵，於全國握手會當日walk in即可。

Q: 如何參加個別握手會／大握手會？
A: 你需要一個日本地址。

Q: 如何觀看48系組合之公演或演唱會？
A: 請於AKB48 groups票務中心註冊帳號:，及後之操作並不困難，請自行摸索。（但票務中心目前不接受海外地址登記）。另外AKB48劇場亦存在超級遠方席，詳細可參考:

Q: 如何把禮物／信件寄給成員？
A: 使用一般郵寄服務即可，收件地址請填各劇場地址，信封格式請依照日本慣常做法。

Q: 如何貼圖？
A: 上傳圖片可利用 或

Q: 我能否在本區討論有關乃木坂46之話題？
A: 乃木坂46並不包括在AKB48 Groups，因此討論乃木坂46之相關話題屬離題。及後參照#1中第四條。

常見問題集 part B

Q:AKB咁多人，D錢點分
A:你可以寫信問AKS。

Q:生寫邊度買最平？
A:你覺得平就買啦，唔好計較咁多。

Q:我問親野都比人圍屌，好唔開心，我應該點
A:你可以選擇繼續問或者唔繼續問，當然你可以睇下上面寫過既野或者檢討。

Q:呢度係唔係小圈子？
A:唔大，但都唔小，不過歡迎加入。

Q:香港仲有無其他比fans交流既地方?
A:有。

Q:我鍾意XXX偶像組合，我可唔可以加入？
A:咪話左歡迎加入。

Q:AKB飯應該點樣看待XXX偶像組合？
A:呢樣係每個人既個人立場，唔關AKB事。

Q:點先叫做真飯？
A:唔係假既咪真囉。

Q:點解常用連結無SKE,NMB,HKT既官網連結？
A:我諗著你會搵到架嘛...

Q:我見到好多人比人鞭屍，點解？
A:
鞭屍用推List(ver.2016)

Q:睇晒上面，我都仲有野唔明...
A:請使用常用連結中一切知識的來源。

開帖用資料文件：

請會員自行協商開新POST人選，若無人主動開POST建議由最接近1001之活躍會員開新POST
以下引用可見

[img]/images/spacer.gif[/img][/img]
Q:出左咁多隻碟，點搵得晒啊？
A:

請於下載後24小時內刪除

小珠死忠留名

可以推爆

竟然爆到post

新飯lm

本來想1000就功成身退 唔撚記得咗連登係由#0開始數。。。

神對應鹽對應兩位女神lm

死唔斷氣 竟然有新post
新飯留名

落左一張櫻花

你張相咁清既 唔差在po多張

100張落1張

依家開過仲黎得切
個post一用就分分鐘用到總選架啦

第一輪最多6張

打擊轉賣狗 人人有責

嘩屌 發達大計呀

我都想有呢日既到來

你個on9仔

LM 竟然係咁開新post

帶住我個女小紅帽黎LM

厲害爆post

勁

竟然有2

上個post 由連登開推到依加

我櫻花2抽中2

輕鬆6張全中

第2輪應該30中1

lm

勁到癲阿喂

NGT48『出陣』MUSIC VIDEO Short ver.

爆post勁

就咁睇覺得啲mb個樣好怪

邊個？大檸檬？

應該咁講
冇一個靚

Lm

睇慣咗其實無咩嘢
btw 潟姉都差

請問即係邊個
冇跟開一個都唔識

西潟茉莉奈

上面MV完整版係13分鐘

杏兒又隱c
呢啲故仔等完整版睇黑化
暫時ngt出啲歌都唔錯
可惜下の名で呼べたのは唔拍mv

大檸檬C 好似係
幾首不同曲風，開頭聽麻麻，聽落又ok

係 肥秋話首歌係諗住佢黎寫
1單咁多首我最鍾意真係研曲
如果計埋之前啲歌森みどりと森の運動公園都好正，聽落好舒服

杏兒
真係好撚似

我以為呢個花名已經公認咗

第一眼望都覺得佢似

成長咗

same here
係覺得驚奇原來咁多人都覺得似

根本係同一人

疑似小鳥遊，個樣整到

其實覺得奇怪日本咁細過就可以去整容?
兒X 個啲

補圖

小鳥遊かほ=森香穗

嘩屌

女王做戲有冇咁差啊

其實佢最後衰咩？我個陣仲係showroom 講佢選到佢握佢

萌香BB 超QQ 囉

你地認為d詞真係肥秋親自寫？

新飯留名

兒玉去0左邊？

一個謎

最奇怪係無人夠膽講

成件事真係勁奇怪
一個總選前十嘅唔選竟然冇人講
佢自己又乜社交媒體都冇出新post

如果真係傷咗都可以話佢去休養

兒玉

有無人去握手問下由依/指原？

應該封晒口啦

好奇怪，個幾月冇消息。
整傷0左唔講得，驚比人投訴公司？

行街見到啲車牌諗係
有冇人見過用akb48 /nmb48
呢啲咁ge自訂車牌

被坂道akb首歌洗咗腦

我專登買type e 為呢隻歌
不過其實隻u-19 都ok

買碟聽歌

冇人用緊nmb

中左6月2shot, 應該凍過水

推po宣傳

2017年4月6日(木) 開演:18:15～
「PARTYが始まるよ」公演

ＳＫＥ４８研究生

出演メンバー

相川暖花・片岡成美・和田愛菜・井上瑠夏・岡田美紅・北川愛乃・倉島杏実・坂本真凛・佐藤佳穂・白雪希明・仲村和泉・野々垣美希・野村実代・深井ねがい・森平莉子・矢作有紀奈

早知係到貼 高登冇人理 希望黎緊可以上多d公演 唔好再走合照數

我諗呢到仲少人理

8仔三周年動員2萬4000人都冇人理啦

呢個唔係8仔post自己攪掂咩

兩邊都少人理架啦

8仔有專區呀 hkt高登有 nmb兩邊都有 其他個d48想講下真係唔知係邊到講好

其實係個救世主post講都應該會有人理

味噌高登講應該有人理

20170407我愛中野郁海

呢到講啦
復興返呢到

今晚君誰有16期淺井庄司鈴木前田
記得睇

純粹推吓po啫
有無人理又有咩所謂

兩邊都無人理架啦

我會推下post咁

推post順便問下
有冇5月去大阪2shot?

咁有冇人睇左？

今晚執返個檔補下先

啱啱初日就準備要換公演

尋日莉子幫咗佢好多，又跳錯又企錯位

48單得一隻cw係麻友center
搵啲新人做下啦

人真係幾可愛，可惜年齡太大

可愛又未到，ok啦
keep得都算好，好過海軍果件先啦

唔知海軍邊個做劇盤C

先唔講呢樣，是咪漏咗隊

個隊啱啱自己有出碟就算啦

歡迎加推 come come come

[MKV]170407 SHOWROOM AKB48の君、誰？

24000人次但係有幾成人係去晒兩場

潛力圖

Ok啦
一個最近先有自己冠番既分隊，3年有咁既成績

望下欅

咁某程度黎講,一個TEAM自己開大CON都係奇蹟黎
欅就仲多推晒咁多檔嘅真．ＤＤ
而我不知道欅字點寫

連係套劇都無第一

哭到

望返同市48 ngt

得啖笑

同市光榮都笑
想睇海軍幾時debut

竟然爆咗舊post

話說兒玉遙依家仲有冇消息？

估唔到都幾多人接娘娘機

安已不

強恥入山三番四次係bingo hardsell本濕鳩書我唔怪佢 營運要佢做佢冇得推
佢講親個title唔面紅都算 佢嫌棄自己過去 再以自己八婆角度叫16期唔好用果類自我介紹
佢有冇尊重過自己職業

第一日睇綜藝?

冷靜d啦三槍

十夢又唔選
今年淨係計上年頭16位唔選果D
已經冇左40萬票

入山捱左刀,做咩都唔會錯(好似係

唔係有專人推po架咩

去晒救世主個post 到傾

有冇人玩aikabu個股票game? 今日ios 出左。

康sir有無tips？邊隻股有心水？

d 大top 好貴 ，買晒d team 8、研究生算

呢隻game真係有錢都買唔到

D石你地係咪都係用黎買股票？
定係去抽野？

抽野=冇撚用

14手麻友已經54位
去禁アイドル証券引取所下面果個初めて果舊野，做晒d任拎到好多錢同鑽

48單買買吓買多左廿隻
投票券$55/1
依到巴打有興趣既請add TG
HOuikENNNNN

應該用石開位同用石趁低買8仔
噚日做得最錯係用石買咗1股麻友
開埋200個位剩返淨係夠買60股有以

大top雖然貴，但真係保值

幫手死唔斷氣推推先

2017年4月19日(水)
開演：18:00～
小嶋陽菜 卒業公演

出演メンバー

【チームA】
兼任メンバーを除く全11名

【チームK・ドラフト研究生】
兼任メンバーを除く15名
※田野優花は舞台本番のため、出演致しません。

【チームB・ドラフト研究生】
兼任メンバーを除く全14名

【チーム4・ドラフト研究生】
兼任メンバーを除く全16名

【チーム8】
以下15名
坂口渚沙(北海道)・佐藤七海(岩手県)・佐藤朱(宮城県)・岡部麟(茨城県)・本田仁美(栃木県)・小栗有以(東京都)・小田えりな(神奈川県)・佐藤栞(新潟県)・長久玲奈(福井県)・太田奈緒(京都府)・山田菜々美(兵庫県)・大西桃香(奈良県)・中野郁海(鳥取県)・行天優莉奈(香川県)・倉野尾成美(熊本県)

【16期研究生】
全18名

計89名になります。

2017年4月19日(水)
開演：18:00～
「目撃者」公演
薮下柊 卒業公演

出演メンバー

東由樹・市川美織・日下このみ・古賀成美・須藤凜々花・谷川愛梨・内木志・林萌々香・堀詩音・松村芽久未・三田麻央・薮下柊・山尾梨奈・山本彩加・山本彩・本郷柚巴
※演目・開演時間・出演メンバーが変更となる場合がございます。

2017年4月19日(水)
開演：18:30～
「PARTYが始まるよ ・ガルベストン通り」公演※清司麗菜生誕祭

出演メンバー

大滝友梨亜・角ゆりあ・日下部愛菜・清司麗菜・髙橋真生・中村歩加・奈良未遥・西村菜那子・宮島亜弥

宣傳

2017年4月19日(水)
開演：18:15～
「青春ガールズ」公演
矢作有紀奈生誕祭

出演メンバー

相川暖花・片岡成美・和田愛菜・井上瑠夏・岡田美紅・北川愛乃・倉島杏実・坂本真凛・佐藤佳穂・白雪希明・仲村和泉・野々垣美希・野村実代・深井ねがい・森平莉子・矢作有紀奈

my有紀奈今日生誕好可愛
唉阿妹快d等9期入黎ske啦